\documentclass[10pt]{article}
\usepackage[right=2cm,left=2cm,top=2cm,bottom=3cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{color}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage{multicol}

%COLORES CODIGO
\definecolor{gray97}{gray}{.97}
\definecolor{gray75}{gray}{.75}
\definecolor{gray45}{gray}{.45}
\definecolor{claregreen}{RGB}{4,180,95}
\definecolor{darkblue}{rgb}{0.0,0.0,0.6}


\lstset{ frame=Ltb,
     framerule=0pt,
     aboveskip=0.5cm,
     framextopmargin=3pt,
     framexbottommargin=3pt,
     framexleftmargin=0.4cm,
     framesep=0pt,
     rulesep=.4pt,
     backgroundcolor=\color{gray97},
     rulesepcolor=\color{black},
     %
     stringstyle=\ttfamily,
     showstringspaces = false,
     basicstyle=\small\ttfamily,
     commentstyle=\color{gray45},
     keywordstyle=\bfseries,
     %
     numbers=left,
     numbersep=15pt,
     numberstyle=\tiny,
     numberfirstline = false,
     breaklines=true,
   }

% minimizar fragmentado de listados
\lstnewenvironment{listing}[1][]
   {\lstset{#1}\pagebreak[0]}{\pagebreak[0]}

%LENGUAJE OZ
\lstdefinelanguage{OZ}
{
  morestring=[b]',
  morecomment=[s]{\%}{\%},
  stringstyle=\color{claregreen},
  keywordstyle=\color{blue}\bfseries,
  morekeywords={proc, end, \$},% list your attributes here
  emph={REQUIRED},
  emphstyle=\color{red}
}

%MODO CONSOLA
\lstdefinestyle{consola}
   {basicstyle=\scriptsize\bf\ttfamily,
    backgroundcolor=\color{gray75},
   }


\title{Gestión del Espectro Radioeléctrico \\ Manual de Usuario de  Aplicativo Web. \\ Grupo de investigación AVISPA}

\author{María Andrea Cruz Blandón \and Luis Felipe Vargas Rojas \and Profesor. Fabio Guerrero \and Profesor. Juan Francisco Díaz}

\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\renewcommand\contentsname{Tabla de Contenido.}
\tableofcontents

\section{Introducción}

En el siguiente documento se presentará una guía para el uso del aplicativo web diseñado para la gestión del espectro radioeléctrico de tal manera que se pueda manipular de manera optima  los recursos implementados para dicha gestión.\\

La aplicación  fue diseñada por la ausencia de un sistema robusto el cual lleve acabo la gestión del espectro radioeléctrico colombiano, dicha aplicación  cuenta con la gestión de notas, servicios, bandas.


\section{Gestión de Notas Nacionales e Internacionales}  
Las notas son información añadida a una banda de frecuencia las cuales se definen ya sea por acuerdos nacionales o internacionales, el sistema permite la creación de este tipo de notas ademas cuenta con una base de datos donde se almacenaron todas las notas que actualmente se encuentran asignadas en el cuadro nacional del espectro.

\subsection{Consultar Notas}
El sistema cuenta con dos formas de consultar notas esto aplica para notas nacionales o internacionales, la primera forma de consulta es a través del botón consultar todas, la segunda es ingresando el nombre de la nota, en la siguiente gráfica veremos un ejemplo de como consultar todas las notas: 

\includegraphics[width=500pt]{todas.png}
\begin{center}
Figure 1.\emph{Ejemplo click en el botón listar todas}
\end{center}


Para la parte de consultar por nombre las notas tenemos unas restricciones inferidas a partir de los estándares que se manejaron en los nombres para las notas nacionales y para las notas internacionales en el cuadro nacional de atribución del espectro.\\

\textbf{Notas nacionales:} Para la notas nacionales el estándar utilizado es el siguiente,el código de toda nota nacional empieza con la palabra CLM seguido de un espacio y una cadena de números, el sistema teniendo en cuenta esta característica solo le pide al usuario el número tanto para consultar como para agregar una nota.\\

\textbf{Notas Internacionales:}El estándar para notas internacionales es el número 5 seguido por un punto y una cadena alfanumérica ejemplo: 5.11 ó 5.11A. también aplica para agregar una nota internacional.\\

La interfaz de consulta  permite busquedas por parte del nombre es decir consultar por ejemplo todas las notas que empiecen por 5.1 :\\

\includegraphics[width=500pt]{5.png}
\begin{center}
Figure 2.\emph{Ejemplo consultar por código de nota resultados mostrados}
\end{center}

\subsection{Detalles Notas  y Borrar Notas}
En la Figure 2 observamos que en la tabla de resultado en el panel de la derecha columna que lleva por nombre acción tenemos dos opciones, la primera un icono con una lupa y la segunda un tarro de basura,  si damos click en el tarro de basura se lanzara un mensaje de confirmación al darle click en ese mensaje en aceptar se borrar esa nota de la base de datos y no se podrá recuperar, el botón de la lupa nos permite  ver la información contenida en la nota a continuación un ejemplo:


\includegraphics[width=500pt]{de.png}
\begin{center}
Figure 3.\emph{Detalles nota internacional 5.101}
\end{center}

En esta imagen podemos ver la información que lleva consigo la nota internacional 5.101 la semántica e interpretación de la misma no es el objetivo de este manual.

\subsection{Editar Nota.}
En la Figure 3 observamos en la parte inferior un icono con la figura de un lápiz  al hacer click sobre este icono permite al usuario editar la nota que se esta visualizando, este campo de texto tiene la propiedad de permitir el ingreso de código html que se interpreta, esto con el fin de permitir ingresar imágenes ejemplo:

\includegraphics[width=500pt]{guardar.png}
\begin{center}
Figure 4.\emph{Modificar nota internacional con imagen}
\end{center}


Vale la pena aclarar que la imagen se encuentra en una ruta de internet no fue subida desde un directorio local la forma de insertar es primero tener una url de la misma y luego con la etiqueta IMG  de html se indica el enlace, otra forma es buscar una imagen en internet darle click derecho  copiar y pegar en el área de texto.\\ 

Finalmente se da click en el botón guardar y queda el texto guardado en la base de datos.

\subsection{Agregar Nota }

Basta con dar click en el botón con la imagen + y aparecerá la interfaz para agregar una nota nueva

\section{Gestión de Regiones}

Este modulo se crea para establecer conjuntos específicos de departamentos con el fin de en un futuro poder realizar la asignación del espectro a una determinada región.


\subsection{Agregar Región}

La creación de una región se hace dando click en el botón + una vez aparezca la interfaz el único atributo de la región es el nombre, lo importante es que una vez creada podemos acceder a ella y asignarle ciertos departamentos, la restricción es que los departamentos solo pueden pertenecer a una región por defecto todos los departamentos que no tengan una región asignada pertenecen a la región default ejemplo:

\includegraphics[width=500pt]{re.png}
\begin{center}
Figure 5.\emph{Departamentos en región default}
\end{center}

La tabla superior muestra los departamentos de la región y la lista desplegable  inferior muestra los departamentos que se pueden asignar a la región  en caso de que esos departamentos pertenezcan a otra región aparecerá un mensaje de confirmación para el cambio de región del departamento.\\

En la tabla de departamentos contamos que el botón - el cual al darle click nos elimina el departamento de la región, en la lista desplegable contamos con el botón + el cual nos permite agregar departamentos.

\section{Gestión Servicios}
Los servicios son características de una banda de frecuencias para ello contamos con la gestión de servicios lo cual nos permite agregar, consultar, eliminar servicios.

\subsection{Consultar Servicios}

Consultar servicio nos permite hacer dos tipos de consultas una es por nombre de servicios y otra por tipo de servicio los tipos de servicios son primarios o secundarios un ejemplo de uso es. 



\includegraphics[width=500pt]{ser.png}
\begin{center}
Figure 6.\emph{Consulta servicios por nombre y tipo.}
\end{center}

La parte de  agregar, eliminar o editar es igual que en los módulos anteriores.

\section{Bandas de Frecuencias}

El módulo de bandas de frecuencias es un maping del cuadro nacional del espectro para la manipulación de la información de dicho cuadro es el módulo mas importante creado de la aplicación, permite distintos tipos de consultas ademas de una grafica en la que se puede ver las bandas consultadas.

\subsection{Consultar Bandas}
Para consultar bandas de frecuencias podemos hacerlo de 5  formas distintas y la combinaci\'on de dichas formas:

\includegraphics[width=400pt]{bandas.png}
\begin{center}
Figure 7.\emph{Interfaz para consultar bandas.}
\end{center}


\begin{enumerate}
\item \textbf{Frecuencia Contenida:} Hace una busqueda en la base de datos por el número ingresado, en la parte derecha podemos definir si el numero se encuentra en Khz Mhz o Ghz retorna un unico valor que es la banda que contiene la frecuencia indicada.
\item \textbf{Servicio:} Hace una busqueda por un servicio despliega las bandas que contengan el servicio indicad.
\item \textbf{Notas Nacional:} Despliega todas las bandas a las se les haya asignado esa nota nacional.
\item \textbf{Nota Internacional} Despliega todas las bandas a las se les haya asignado esa nota nacional
\item \textbf{Rangos de Frecuencia:} Basicamente es una consulta que permite buscar todas las bandas que pertenezcan ya sea a los rangos Khz Mhz o Ghz 

\end{enumerate}

A su vez se pueden combinar estos filtros para buscar ya sea las bandas que pertenezcan a Khz y tengan el servicio Movil por ejemplo.


\subsection{Vista Gr\'afica}
Una vez se haya hecho la consulta se despliega una gráfica donde se muestra las bandas encontradas:



\includegraphics[width=500pt]{khz.png}
\begin{center}
Figure 8.\emph{Gráfica de Khz.}
\end{center}

El ancho de los rectangulos que representan las bandas asi como los espacios entre bandas con proporcionales al valor real del espacio que ocupan, en la parte superior de cada rectangulo observamos que frecuencias abarca la banda, el color nos permite diferenciar las bandas.

\subsection{Detalles de Banda}

Una vez se consulta una o varias bandas tenemos la misma tabla que en los otro módulos y seleccionamos el botón con la lupa, nos aparecerá la siguiente visualización:\\

\includegraphics[width=500pt]{banda1.png}
\begin{center}
Figure 9.\emph{Detalles de la banda .}
\end{center}
En la Figure 9 podemos observar los atributos que tiene una banda por un lado el id o nombre de la banda y la frecuancia inicial y final en Khz


\includegraphics[width=500pt]{banda2.png}
\begin{center}
Figure 10.\emph{Notas nacionales de la banda .}
\end{center}
En la Figure 10 observamos que notas pertenecen a esta banda de frecuencia.


\includegraphics[width=500pt]{banda3.png}
\begin{center}
Figure 11.\emph{Servicios de la banda .}
\end{center}
En la Figure 11 observamos que servicios pertenecen  a esta banda de frecuencia, tambien vemos un bot\'on que nos sirve para visualizr la informaci\'on del servicio en otra pantalla al darle click tambien aplica para las notas.




%\clearpage
\newpage
\end{document}
